<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2020s on CP0000 - 一只特立独行的猪</title>
    <link>https://cp0000.github.io/2020/</link>
    <description>Recent content in 2020s on CP0000 - 一只特立独行的猪</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Nov 2020 23:11:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cp0000.github.io/2020/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>活到32</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2020/11/15/32/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 23:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2020/11/15/32/</guid>
      <description>死亡是唯一一座永远亮着的灯塔，不管你向哪里航行，最终都得转向它指引的方向。一切都会逝去，只有死神永生。 &amp;mdash;-刘慈欣
前段时间重读了三体这本科幻小说，惊喜于作者各种的科幻设计之外，给我留下最深印象的就是第三部的书名《死神永生》。是啊，世界万物，唯有死神永生。 我是一个从很小就开始思考死亡，恐惧死亡的人。至今有一段记忆仍然在我脑海中很深，在我只有七八岁的时候，冬天的夜晚，我再入睡之前时而会去想宇宙有多大，宇宙之外有什么？如果宇宙之外还有宇宙，那这个之外的宇宙有边界吗？如果有边界，那边界之外又是什么人，反复陷入一个无限的死循环中。思考宇宙的边界原因是我在想人死之后，是不是就不存在了，地球都存在上亿年，我们的生命只有几十年，短暂的就像是一颗流星，我异常恐惧于死亡，因为人死之后，这个世界在发生什么，就完全和你无关了，你不存在了。不存在这个想法会让人非常的恐惧，没有什么比不存在更让人绝望的了。 但就如上面引用，人存生下来，就要面对死亡。死亡是唯一一座永远亮着的灯塔，人，或者说万物，一切都会逝去。 而就我粗浅的观察，这种所谓的存在主义危机，每个人都有，不光你是所谓的社会成功人士，还是农名工，每个人在不同的时刻都会遇到这种存在主义危机。但这种危机真的是不好的吗？我看未必，周遭因为社会责任和义务的增长，我必须把自己的精力消耗在如何解决更实际的问题，工作上如何晋升，算好买房的钱等等各种问题，使得我已经不会再像小时候，早上走在乡间路上，看着天上的星星去思考死亡和人的不存在。但不思考不代表这些问题不存在，我们这些生活在现代社会中的人，每天都在想着如何攫取更多的社会资源，如何才不被时代所抛弃，努力拼搏，逼迫自己去咬牙坚持。但这一切真的有意义吗？殊不知最终都是要走向逝去，在更长的历史长河中，我们的这些悲欢离合，尔虞我诈，在宇宙中和一粒沙子的存在有什么本质的区别。 我知道如果这般思考，在世俗主义上会显得非常悲观，或者说是一种无为而治。宇宙的边界，人的存在和不存在，并不能让你此刻获取幸福，就像罗素在幸福之路中所说，我们应该把问题聚焦在可以落实的角度上，如何获取实在可感的幸福是人类能为之的事情，抛开现实，去无根的思考一些存在主义问题，会让自己陷入存在主义危机。 大师说的也许是对的，亦或者大师知道大家如果沿着存在主义去思考，会陷入一种无法自拔的不存在恐惧，而放弃积极的生活方式。 我想我会沿着实在的现实去追寻幸福，但我也希望自己可以多看看天空的云朵和星星，去思考存在主义，或许这样我们才能最终获得幸福。 活到32，生活压力无所多言，只希望自己不要为了忙碌而忙碌。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生成对抗网络</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2020/08/30/gan-introdcution/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 23:57:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2020/08/30/gan-introdcution/</guid>
      <description>生成对抗网络 Overview 简介 Generative adversarial networks (GANs) 生成对抗网络是机器学习领域最近非常让人兴奋地一项发明。GAN是生成模型：他根据训练数据生成相似的数据。举例来讲，GAN可以生成非常像人脸的照片，尽管生成的人脸不属于世界上任何一个真人，但是人眼真假难分。 下面这些图是GAN生成的。 GAN分成两个部分生成器，判别器，通过生成器来生成数据，通过判别器来判别生成器生成的数据。生成器试图去骗过判别器，而判别器试图保持不被骗。
生成模型 Background: What is Generative Model?
”生成对抗网络”中的“生成”是什么意思？“生成”描述的是一类统计模型，与判别器模型形成对比。
非正式的定义：
Generative 生成模型用来生成新的数据实例 Disciminative 判别模型用来判别不同类型数据的真实性 生成模型可以生成新的动物照片，这些照片看起来像真实的动物，而辨别模型可以分辨出一只狗和一只猫。GAN只是生成模型中的一种。
正式一点的定义：给定一组数据实例 X 和一组标签 Y:
Generative 生成模型得到联合概率 p(X,Y)， 如果没有标签，则获得 p(X). Discriminative 对抗模型得到条件概率 p(Y|X) 生成模型包括数据自身的分布，并可以返回一个给定的样本属于这个数据分布的可能性有多大。比如，一个典型的生成模型是预测一个序列中下一个单词（通常比GAN要简单一些），它们给单词序列分配一个概率。
判别模型忽略给定实例是否可能出现的问题，仅返回该标签应用于该实例的可能性。
A discriminative model ignores the question of whether a given instance is likely, and just tells you how likely a label is to apply to the instance.
请注意，这是一个非常笼统的定义。有许多生成模型，GAN只是生成模型的一种。
Modeling Probabilites 这两种模型都不需要返回代表概率的数字。你可以通过模仿数据的分布来建立模型。
例如，像决策树这样的判别性分类器可以给一个实例打上标签，而不给这个标签分配一个概率。这种分类器仍然是一个模型，因为它预测的标签分布和真实数据的标签分布接近。
同样，生成式模型可以通过产生令人信服的 &amp;ldquo;假 &amp;ldquo;数据来对分布进行建模，这些数据看起来像是从该分布中提取的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活中的困惑</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2020/07/19/confushion/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 19:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2020/07/19/confushion/</guid>
      <description>现在是2020年7月19日，一个月前我搬到现在住的地方，搬完家之后，上海这一个月一直在下雨，出行不便的同时，数日不见太阳自然让人心情也不太舒畅。
这个周末我相对比较放松，因为手里的两个项目基本上都上线了，个人也比较满意两个项目的结果，所以能感受到自己脑袋里那根紧绷的弦稍稍松了一些。
最近烟抽的比较多,主要还是工作生活各方面事情比较烦杂，让人很困恼。但烟本身并不会让你的困恼减少半分，反倒会带给你生理上新的难受，如烟进入肺部之后，脑袋的晕眩，喉咙里的恶心。也许吸烟的唯一用处是转移你旧的痛苦到吸烟本身以及吸烟之后的感受上。
今年又过去了大半，闷热的周末，脑袋和身体从忙碌中脱身，然后立刻陷入了存在主义的困惑中。周遭发生的事情，让我更加坚信成年人是不存在自由意志的，成年人无非是个社会机器，机械的完成自己既定的KPI，好让这个社会正常的运转下去。该做什么，该说什么，纵使不公平，不甘心，但还是要审时度势，作出对自己利益最为无害的选择。
所以成年人的大脑和卷积神经网络是一样的无疑，大家的大脑就是一个不断加入新数据优化的卷积神经网络，不断迭代更新的同时，就是大家只要‘显卡’‘参数’配置差不多，最后模型的能力也差不多，模型的预测也是大同小异，方差极小。这就是所谓的同质化。
我们经常自怨自艾，中国男性如何不容易，要承受巨额的房价，要处理由于独身女子一代带来的养老压力。别人问你的爱好，你说30岁之后，我只剩下挣钱这一个爱好。我们感慨除了挣钱，干什么都无精打采，更不要提什么理想，抑或是活着是为了什么？因为我们没有时间精力去想这些事情。但我们是真的没时间吗？还是我们本身就没有什么想法，混吃等死是90%的人一种状态，我们思维上懒惰，不想去想这么痛苦的费脑子的话题，我们只想看着球赛，吃着棒冰，吹吹牛逼。
有那么一些瞬间，我一时不知道自己做的这些东西的意义，自己为之奋斗的东西的意义。那种感觉非常像王者荣耀这游戏一般，你赢了一把获得十秒钟的快乐，然后又神经紧张的投入下一把，然后你输了，你很失落，反复几个小时之后，你身心疲惫的关掉游戏。但你知道你明天会如此重复。
这就是我的困惑，如果我对工作的热情如对电子游戏这般，那很有可能是我只想要赢，我并不在乎我做的是什么，我只在乎我能不能赢这个游戏。我很怀疑多数时候多数人说自己爱自己的工作，其实就是类似这种对电子游戏的爱一样。本质上你是被社会安排了一个角色，你把自己投入到安排的游戏里面，说服自己是热爱的，这个游戏会占住你的思维，消耗你的时间，你完全不用思考我是谁，我活着的短暂的几十年该做些什么等问题，只管在这个游戏里面，打怪升级，过完一生。但如此这般的人生是幸福的？还是可悲的？
我能知道无知者是幸福的，因为无知所以没有烦恼。古人的难得糊涂，说的就是这个理。但无知者又是无助的，每个人都是生活的智者，我相信多数人都会在某天的某个时刻问自己，我这是在干嘛？我的时间都流逝去哪了。
我承认我缺乏勇气去打破正常的生活和工作，但我无法不困惑于生命的归宿。不过虽然是困惑，但有时候我很庆幸我有这种困惑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ACL重建手术</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2020/05/17/acl-surgery/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 14:47:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2020/05/17/acl-surgery/</guid>
      <description>19年12月份一个工作日的晚上，和同事们一起在公司附近的洛克公园打篮球，过程中我不慎左膝盖韧带扭伤了。当时我是听见砰的一声，隐约感觉到不妙。休息了一段时间之后，我勉强回到了自己家，因为家住6楼，且没有电梯，还记得当时爬楼梯费了半天劲。
当天晚上膝盖处很痛，没怎么睡好，第二天早上发现整个膝盖区域肿了起来，且不能下地行走，无奈之外，我只好去医院就医，排了半天门诊队，医生看了2分钟不到，给我开了点止疼药和膏药，让我先回去吃药+贴膏药。我很惊讶（因为我去医院的经历非常有限，这次是第一次因为自身疾病来就医），问医生是不是可以给我做个核磁共振。一番交流后医生给我开了个单子，让我去缴费处预约核磁共振的时间。
在约定的时间我去医院做了核磁，两天之后拿到了结果单，结果显示左膝韧带完全撕裂，半月板也有损伤。不知所措之下，我又去医院挂了号，医生检查一番之后，说你这要做手术，我当时是觉得很突然，心里想这就要做手术？但心想医生是专业的，就乖乖去这个医生推荐的主治医生那里登记排队做手术，当时时间点是19年1月份农历新年前，医生计划是年后安排手术。
然后就是新冠肺炎疫情的发生，我的手术也被耽搁了。再恢复相对正常的生活已经是3月份的事情了。我在微信上和医生联系之后，医院那边可以安排手术。其实此时我是有点犹豫的，一方面手术虽然是微创，但毕竟是个手术，有点担心，另外一方面手头上的工作，生活方面肯定要提前安排好。
经过一番思考，本着早治早好（因为左膝韧带断了，生活确实受到了一点影响，比如不能跑步，运动），和医生约定了4月尾做这个手术。最终医生帮我安排在了5.6号手术，我略做思考之后果断同意了。
2020.5.4 我住进了上海市第六人民医院，第一次住院，心情还是比较焦躁；第一个晚上没怎么睡着（一方面是自己比较焦躁，一方面是病房里有人打呼）。第二天一早护士跑过来抽血，接着就是做术前检查。5号得知自己被安排在6号第五个做，心情也变得有点焦虑。因为手术前一天晚上8点之后不准吃东西，10点之后就不准喝水了。
6号一早7:30，旁边的小哥就被推进了手术间，另外一个小哥大概在9:30被带走。12点多的时候他们分别被带回来了，此时我还在病房里面等，当时嘴巴非常渴，等的也有点心急。在15:00的时候，有人来叫我了。 接着我躺在推车的床上，被护工推进了手术间。一开始做腿部的麻醉，打麻醉的时候有触电的感觉。打完麻醉，我被放到一个走廊上，等了好久（因为没有表，具体多久也就不知道了，隐约听见有人说再过一个小时是5:30，所以我大概等了有1个半小时），期间我都快睡着了。然后就被推进手术间。进了手术间，被抬到手术台，然后吸了几口不明气体之后就没有意识了。
醒来之后我发现自己躺在一个房间立，当然手术已经做完了。整个过程我一点意识都没有，只有吸全麻气体前一口的记忆，然后就是睁眼醒了。接着被推回病房，术后头6个小时要平躺在床上，且不能喝水吃饭。我是19：15被推回病房的，头6个小时蛮难受的，因为已经24个小时没有喝水吃东西了，就觉得嘴巴和鼻子里面非常干燥。熬过了6个小时之后，我喝了点水，吃了点东西，此时已经凌晨1点了，接下来应该是术后最难受的一段时间，膝盖处非常的酸胀难受，加上已经是下半夜，人很困，但没办法睡。好在医院大家都起得早，6点就已经有人开始叮哐起床，帮助我分散一点注意力。
术后第一天，大多数时间是躺在床上，做一做术后的恢复动作。术后除了第一个晚上很难受，其他时间到没啥疼痛感，只有在直立的时候，髌骨比较疼。
写这篇文章的是5.17，距离我手术已经12天了，目前恢复良好。ACL重建术后的康复非常重要，希望自己能够早日康复，重新运动起来。
关于这次ACL手术，还有一些小tips。
一个感悟是现代医学很伟大。（1）整个手术基本上是无痛的。（2）我看过ACL重建的3D视频，手术需要很精细，而且这一套重建韧带能work，想法也是很有突破性。感谢现代医学。 医院里面的作息非常规律，22:00就有人睡觉，早上6:30就开始起床。经过一番训练，我现在晚上12点就困了，早上也是醒的很早 误打误撞去了6院，住院之后才得知，6院在韧带重建这一块是国内最好的，几个同房病友都是冲着6院的赵金忠主任来的（赵主任在运动医学这块貌似亚洲的扛把子），且他们都是赵主任主刀。我事先没做啥研究，主刀医生是年轻的赵松医生（因为同病房的人都觉得赵金钟主任厉害，我为此手术前还担忧了一下）。不过查了下我的主刀医生，人家也是博士后，且在NBA凯尔特人队从事过医疗工作，且自我觉得ACL这个手术应该不是那么的难，加上名师出高徒，安慰了自己一番之后，也就没想那么多了。现在术后我自我感觉也挺好。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papers reading</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2020/03/09/papers-reading/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:09:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2020/03/09/papers-reading/</guid>
      <description>Papers reading Human body &amp;amp; face 3d reconstrcution Neural Body Fitting: Unifying Deep Learning and Model-Based Human Pose and Shape Estimation
Learning to Reconstruct People in Clothing from a Single RGB Camera
GAN FaceShifter: Towards High Fidelity And Occlusion Aware Face Swapping</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forever Legend, Forever Mamba</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2020/03/08/for-kobe/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 22:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2020/03/08/for-kobe/</guid>
      <description>我是从上高中才开始看NBA的，之前在农村，没有有线电视，高中在城里，可以看CCTV-5直播NBA比赛。那时候大家都爱看火箭队比赛，因为火箭队有姚明。每天中午大家站在食堂的电视机前，看NBA比赛变成了一种习惯。我还记得那是2005年，那一年总决赛是马刺打活塞，总决赛的第5场，霍里的关键发挥至今让人难以忘却。那几年湖人成绩都不太好，科比还惹上了官司，印象中我读高二那年季后赛湖人打太阳，科比个人发挥的很好，但球队的确实力不及太阳，被太阳淘汰出局。
那三年我疯狂的追NBA的一切，那是个麦迪各种突破跳投，卡特还能飞，奥尼尔还能扣的年代，那些年我最喜欢的球星是艾弗森。那时候，我给家里写字台的墙上贴了一张科比穿8号球衣的海报。
随着凯尔特人组建三巨头，我也上了大学，大学期间我看比赛看的很少，几乎连总决赛都没怎么看。只知道科比拿了2个总冠军，然后我就毕业了，进入社会了，NBA后面变成热火，马刺的对决，以及勇士时代。
比赛看的很少了，但因为科比身上那股劲，渐渐的科比变成了我心中篮球的icon。科比退役的那场球我是在公司看的，人生的最后一场NBA比赛科比打成那样，无需多言，因为大家知道，那就是科比。
当春节初二的早上我在睡梦中刚醒，弟弟敲我房门，说：科比死了。我整个人都蒙了。我相信每个热爱篮球，热爱体育的人都被深深的震惊住。
科比的意外，是这个多事的年份让我深深被触动的一件事。我们都道世事无常，但这也太过分无常了。这种无常让我对生命产生了一种虚无感，反复一切都变得没有所谓。我们都太微不足道了。
但科比的生前的足够绽放，也足够的尽兴。他也会像乔布斯，迈克尔杰克逊，弗雷迪，黄家驹一样，一直活在我们的记忆中。
Forever Legend, Forever Mamba。 Goodbye,Kobe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年观影记录</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2020/01/04/2019-movies-list/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 20:38:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2020/01/04/2019-movies-list/</guid>
      <description>波西米亚狂想曲 (2018)
Queen的音乐真的极具感染力，相比电影最后高度还原Freddie在&amp;quot;live aid”上的场景，个人还是更喜欢那个真实的live concert。评分9.0
好莱坞往事 (2019)
昆汀的电影自有他的风格，电影前半部分的确会让没有耐心的人会放弃观看。好在最后半小时足够精彩，皮特投手对付嬉皮客有杀死比尔的影子。在观看了电影的真实背景事件之后，小李子对 Sharon说的那一句“Are you ok？”真的是让人非常非常感动。昆汀真是一个外表粗糙，内心细腻温柔的人，或许这句“Are you ok？“是昆汀相对在天堂的Sharon说的。评分9.0
罗马 (2018)
属于新浪潮电影吧，电影展开就像白开水一样，平平淡淡，但却暗涌着人生百味，是一部关于生活的电影。评分9.0
82年生的金智英 (2019)
韩国女权主义电影，讲述了现代女性在面对传统男权社会个人发展和家庭之间的冲突。电影以happy ending结尾，但现实社会冲突依然存在。评分8.5
寄生虫 (2019)
一部有点深刻，有点悲观的电影。评分8.0
爱尔兰人 (2019)
2019年的一部“老电影”，电影节奏舒缓，老式的黑帮片。观影后不得不感叹纵使CG技术再牛逼，德尼罗和帕西诺肢体语言的衰老感缺无法掩饰。评分8.5。
末代皇帝 (1987)
讲述末代皇帝溥仪的一生的故事，全片英文配音，镜头内容非常中国。开头慈禧去世和小皇帝登记两个场景，拍的非常东方，非常皇权，很有意思。评分9.0
大红灯笼高高挂 (1991)
一部讲述中国封建社会女性饱受束缚的故事。其中敲脚这个桥段让人映像深刻，性暗示十足，甚至我觉得导演是把这个敲脚作为一种性前戏来处理。张导演以前的电影还是很值得看的。评分8.5
绿皮书 (2018)
讲述美国种族歧视的故事，片中为观众展示美国南方各种各样让人不可思议的针对黑人的歧视法律。再一次说明星条国不是象牙塔，大家不过都是屁股决定脑袋的生物罢了。评分8.5
巴斯特·斯克鲁格斯的歌谣 (2018)
西部片，来自科恩兄弟。讲述了几个离奇的西部故事。个人比较喜欢西部片，也比较喜欢科恩兄弟作品。评分8.5
无主之作 (2018)
讲述当代艺术家Barnert如何一步一步找寻自我的故事。影片中有对当代艺术的戏谑。挺好看的故事，评分8.0
猎凶风河谷 (2017)
西部片风格，故事发生地点在美国中西部印第安保留地，情节相对简单，氛围渲染很棒，冷且压抑。评分8.0
边境杀手 (2015)
西部片风格，故事发生在美墨边境，情节相对简单，整体一般。评分7.0
骡子 (2018)
90岁的伊斯特伍德自导自演的一部老年毒贩片，电影情节很稳重的推进，观影体验良好。评分 8.0
登月第一人 (2018)
影片让我们有机会了解阿姆斯特朗的人物性格，和他身上的故事。让我惊讶的是登月计划过程中发生了那么多意外，牺牲了那么多的宇航员。当阿姆斯特朗乘坐的火箭升空时，个人还是会被这种宏大的事件感动。评分8.0
此房是我造 (2018)
疯狂的杀人狂，疯狂的强迫症。影片比较压抑，评分7.5
小丑 (2019)
大家都会谈的电影，影片中主角的笑声让我产生生理上的不适（这种不适和装修时电钻声差不多），整体个人觉得一般，评分7.0
副总统 (2018)
一部关于美国历史上最有权势的副总统迪克·切尼，只能说星条国也不是象牙塔，坏人哪儿都有。贝尔演技好评，评分7.5
小偷家族 (2018)
不是我最喜欢的是枝裕和的电影，但也还不错吧。也许是因为我是抱着被治愈的目的去看是枝裕和电影。评分8.0
阿弥陀堂讯息 (2002)
很治愈的一部日本电影，电影里的恬静小镇是个让忙碌的都市人向往的世外桃源。电影女主角医生在都市生活落下的焦虑症也许是每个你我这样的上班族或多或少都体验过的吧。
调音师 (2018)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
