<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on CP0000 - 一只特立独行的猪</title>
    <link>https://cp0000.github.io/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on CP0000 - 一只特立独行的猪</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Nov 2020 23:11:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cp0000.github.io/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>活到32</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2020/11/15/32/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 23:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2020/11/15/32/</guid>
      <description>死亡是唯一一座永远亮着的灯塔，不管你向哪里航行，最终都得转向它指引的方向。一切都会逝去，只有死神永生。 &amp;mdash;-刘慈欣
前段时间重读了三体这本科幻小说，惊喜于作者各种的科幻设计之外，给我留下最深印象的就是第三部的书名《死神永生》。是啊，世界万物，唯有死神永生。 我是一个从很小就开始思考死亡，恐惧死亡的人。至今有一段记忆仍然在我脑海中很深，在我只有七八岁的时候，冬天的夜晚，我再入睡之前时而会去想宇宙有多大，宇宙之外有什么？如果宇宙之外还有宇宙，那这个之外的宇宙有边界吗？如果有边界，那边界之外又是什么人，反复陷入一个无限的死循环中。思考宇宙的边界原因是我在想人死之后，是不是就不存在了，地球都存在上亿年，我们的生命只有几十年，短暂的就像是一颗流星，我异常恐惧于死亡，因为人死之后，这个世界在发生什么，就完全和你无关了，你不存在了。不存在这个想法会让人非常的恐惧，没有什么比不存在更让人绝望的了。 但就如上面引用，人存生下来，就要面对死亡。死亡是唯一一座永远亮着的灯塔，人，或者说万物，一切都会逝去。 而就我粗浅的观察，这种所谓的存在主义危机，每个人都有，不光你是所谓的社会成功人士，还是农名工，每个人在不同的时刻都会遇到这种存在主义危机。但这种危机真的是不好的吗？我看未必，周遭因为社会责任和义务的增长，我必须把自己的精力消耗在如何解决更实际的问题，工作上如何晋升，算好买房的钱等等各种问题，使得我已经不会再像小时候，早上走在乡间路上，看着天上的星星去思考死亡和人的不存在。但不思考不代表这些问题不存在，我们这些生活在现代社会中的人，每天都在想着如何攫取更多的社会资源，如何才不被时代所抛弃，努力拼搏，逼迫自己去咬牙坚持。但这一切真的有意义吗？殊不知最终都是要走向逝去，在更长的历史长河中，我们的这些悲欢离合，尔虞我诈，在宇宙中和一粒沙子的存在有什么本质的区别。 我知道如果这般思考，在世俗主义上会显得非常悲观，或者说是一种无为而治。宇宙的边界，人的存在和不存在，并不能让你此刻获取幸福，就像罗素在幸福之路中所说，我们应该把问题聚焦在可以落实的角度上，如何获取实在可感的幸福是人类能为之的事情，抛开现实，去无根的思考一些存在主义问题，会让自己陷入存在主义危机。 大师说的也许是对的，亦或者大师知道大家如果沿着存在主义去思考，会陷入一种无法自拔的不存在恐惧，而放弃积极的生活方式。 我想我会沿着实在的现实去追寻幸福，但我也希望自己可以多看看天空的云朵和星星，去思考存在主义，或许这样我们才能最终获得幸福。 活到32，生活压力无所多言，只希望自己不要为了忙碌而忙碌。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>活到31</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2019/11/20/31/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:05:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2019/11/20/31/</guid>
      <description>你所想要的那样东西，你的欲望对象本身他在结构上必然将使你更痛苦。你对他的追求不会滋养你的生命，反而会阻碍你的生命。 - Lauren Berlan
也许是自己没有以前那么sensitive了，也许是因为工作过于忙碌。从计划写这篇文章到现在为止，已经过去了一个半月了，每每打开文档编辑器，脑子里面一片空白，发现自己没有什么值得写的。
11年大学毕业前后，我分别看了Steve Jobs在斯坦福关于follow your heart主题的演讲，和另外一片讲年轻人该如何去寻找自己目标的文章。现如今8年过去了，文中方法我尝试过，也试图得出了一些关于自己目标的关键词。但现在看来，那些词都太抽象，不具体，以至于在写下那些关键字的第二天就忘记自己写过啥了，但这8年中，自己是一直在努力尝试着去找出自己最想做的事情，最想成为的人。只是能想清楚这件事并不容易，我至今还没想清楚。
而乔布斯演讲中那一句“your time is limited”却始终在我脑子里打转。时间，是每个人的原始财富。工人拿时间换工钱，学生拿时间换知识，父母拿时间养育下一代，换取基因的繁殖。我们每个人拥有着时间这一原始财富，然后在社会影响和自我意识决定下拿时间去换取自己想要的东西。
而现如今，我们很容易被生活带入一个循环，然后就此习惯了这种循环。每天上班，下班，打卡，开会，看电影，吃火锅，跑步，打游戏，今天重复昨天，这周重复着上周；我甚至说不出来17年，18年，19年，三年有何不同。现代社会让工作，生活，消遣占住我们所有的精力，让我们的眼睛从早上起床睁开到晚上睡觉闭上，一刻都不得闲，各式各样的垃圾信息刺激着你的脑神经。
工作生活在不停的重复着重复，个人的时间年轮也越滚越粗。随之而来有体力的下降，创造力的下降，还有对生活的敏感度的下降。你不在是一个敏感的人，不会为了一点小事而伤感，也不会因为一点压力而睡不着觉。你变得tough，甚至麻木，就像一台工作机器，接受一个又一个任务，然后机械的去完成它。但 your time is limited, 时间是有限的，每件事情都有他的窗口期，感情是这样，工作中的某个机会是这样，理想也是这样。20岁年薪百万和30岁年薪百万，感受肯定差异很大，不同的年纪相同的事物体验差别很大，我们能做的就是在尽可能年轻的时候去体验尽可能多的事情。
人到31，还在谈理想是有点尴尬，况且有时候会觉得日子不是只给自己过了。父母年纪大了，自己也该成家立业了，而工作更是不敢怠慢。
西方人思考人生角度是更多的考虑自己，而我们不行，即使我受了很多西方文化影响，纵然我个人很多时候是思考「我」该怎么做，但我们父辈不是，身边的人不是，我们生活的这个社会在道德要求你需要去从家庭，从父母的角度思考问题，你有你的历史任务。而作为一个年到31，还没成家的，在上海工作的一线程序员，如何在感情，事业，生活三者中得到平衡，从中获得幸福感，看起来是接下来数年我要寻找的答案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>失败者才设定目标</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2018/01/03/goals-are-for-losers/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 19:31:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2018/01/03/goals-are-for-losers/</guid>
      <description>Learn OpenCV 因为工作需要，我订阅了 Learn OpenCV 的邮件。Learn OpenCV 可以简单描述成是一个教学OpenCV的网站，网站的作者是 Satya Mallick,美国加州大学圣迭戈分校的博士，主要研究计算机视觉。网站上面的教程每个都是从原理和基础知识开始讲解，配合工程实现，直至最终完成Demo。每篇Blog都会配有c++和python 两个版本的source code，是个非常不错的学习OpenCV的网站。17年下半年开始，网站上也开始教学机器学习，深度学习相关的知识，同样保持了一贯浅显易懂的特点。
Goals are for losers 最近 Learn OpenCV 发送了一份邮件，标题叫Goals are for losers，直译成中文是目标是为失败者设定的。看起来很标题党的感觉，在我们的认知中，设定目标为了帮助我们把梦想实现，任务完成，是通往更好的自己的必经之路，怎么会是为失败者定制的了。
以下是对Goals are for losers这份邮件的翻译：
随着新年的到来，给新的一年设置目标看起来是一件很美妙的事。但如果你想完成某件事，而你只是设定了一个目标，那你大概率会失败。
假设你今年的目标是完全掌握计算机视觉中某个领域的全部知识。那得等到2018年结束的时候你才会知道你的目标是否完成了。如果你没完成目标，在2018年结束的时候，对这个结果，除了叹息接受，你无能为力。
目标是一个滞后的衡量标准, 你需要一个主导衡量标准
什么是主导衡量标准？主导衡量标准指的是能提前告知你每天是否接近目标。像“每天花两小时学习计算机视觉”就是一个主导衡量标准。
为了始终如一地执行主导措施，我们需要的是制定计划。我们的计划可以制定成早上5点到7点学习计算机视觉（美国人民这么拼？？？）。如果某天你没有完成计划，意味着你需要在那个周末加班把时间补起来。在制定计划的时候，我们需要明确定义在什么时间点做什么事情（计划的可执行也很重要，一个无法执行的计划也是没有意义的）。每天花一点时间这种计划是不会起作用的。
坚持执行计划，目标自然会达成，否则目标就是幻想。
我非常同意上述的观点，一定要为设定的目标制定详细的执行计划，然后按照计划一丝不苟的完成，这样目标才能达成。想来惭愧，我在17年6月份花了 ¥2000.00 参加了FaceAI的课程，但因为没有具体的计划，也缺少明确的目标，导致我购买的这个课程一点知识都没有学习到。
以上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>活到29</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2017/10/29/29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 22:56:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2017/10/29/29/</guid>
      <description>“婚姻是一座围城，城外的人想进去，城里的人想出来.” &amp;ndash; 钱钟书 《围城》
我还没有结婚，所以也无从体验婚姻是否真如钱先生所说的那样，是一座围城。倒是这世上许许多多的事情，还真如这句话所言，城外的人想进去，城里的人想出来。前阵子看到一篇文章，讲的是在美国硅谷生活工作的35岁左右男性面临的职业危机，或者说是两难吧。要么继续呆在美国，但职业天花板明摆在那里，生活也是一眼到头。选择回国，会有更具吸引力的薪资，权利，机会，但年轻的时候拼了命来美国是否又变得没有意义；而且老婆孩子还得继续留在美国，自己异地工作，没法照顾家庭，夫妻，父子关系会否变得浅薄起来。总之就是对现状无法感到满意，着急改变。这应该是一个很典型的围城思维。就像国内的程序员会觉得能去美国硅谷的大公司，如Google,Apple,Facebook工作才算是真正成功的程序员。不但可以肉身翻墙，赚取美金，还可以享受“民主与自由”。但身处美利坚的同志们可能也有自己的烦恼，比如如上文案例所讲的，事业发展有瓶颈，机会不如在国内多，父母亲留在国内，没法照顾，等诸如此类的。
的确，我们成长的过程中，总是在经历着各种各样的围城事件。去大城市打拼的人觉得工作生活压力太大，留在小城市安逸舒服，反之小城市的人觉得大城市繁华，机会多，挣钱多。搞计算机的觉得其他行当的人没这么累，其他行当的人觉得这几年搞计算机的人挣得多。呆在大公司上班的人觉得自己创业的人酷，什么都自己说的算，创业的人却在抱怨投资人像祖宗一样难搞，自己每天都在透支着自己的身体，还是留在大公司打一份工，省心。总之，诸如此类，不甚枚举。每个人在某个阶段都会有围城思维，我经历过，其他人肯定也经历过。
程序员对解决问题这件事情有着近乎偏执的爱好，行文到这里，该是到写如何破解围城思维的时候了。但有些事情就像今年奥斯卡最佳男主角所演的《海边的曼彻斯特》这部电影中表述的故事一样，注定是没有答案，无从解决的。围城就是在那里，每个人在生命的各个阶段都得面对自己的围城，是进去，还是出来，亦或是出来后再进去，只能全凭自己的判断。运气好的，生活继续，吃饱睡足，心满意足；运气不好的，只能怪自己为何出城，老实呆着不好嘛之类的。
活到二十九，而立之年。今年的生日过的分外没劲，可能日子就是这样，年纪越大越觉得过生日是一种折磨。时间流逝，所谓理想，爱好都会随之消散，到最后只剩下买房，结婚生子，赡养老人等社会责任让你继续上路，不至于垮掉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>活到二十七</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2015/10/27/27/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 00:05:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2015/10/27/27/</guid>
      <description>“Many people die at 25 and aren&amp;rsquo;t buried until 75.”(很多人25岁就死了，但是要75岁才被埋进土里)－－这是美国政治家，科学家富兰克林的名句。
这里的死当然不是生理上的死亡，我的理解是指一个人的生活进入了静止的状态；早上8点起床，吃着相同的早餐，走着每天上下班的路去公司，开始一天忙碌的办公司生活，日复一日，循环至死。
今天是我二七岁的生日，想来我自己不也是如此嘛？每天的日子趋于静止，今天像是昨天的拷贝。
稍微观察下，生活中大家见面的时候，都会寒暄一句“最近在忙啥？”。想来这句话却很有意思，它鲜活的表现出了我们是一个好像不忙点啥，日子就没法过下去的种族。也是，我们身边的每个人每天都显得很忙；大家忙着挣钱，忙着找女人，忙着玩游戏，忙着去八卦，忙着娱乐，一刻都不得闲；但其实我觉得是人们害怕闲。因为一当闲下来，我们会不知道干嘛，进而觉得无聊，产生厌烦，最后感到孤独。
我也是如此，为了让自己忙起来，我写博客，不停的往Wunderlist中加todos，看amazon上面的畅销书。坦白讲，长长的 TODO list 会让我产生一种心安。
记得大二的时候，当时的我，一个中二青年，被乔布斯在斯坦福大学上的毕业演讲的震撼住了。其中有一段是
Your work is going to fill a large part of your life, and the only way to be truly satisfied is to do what you believe is great work. And the only way to do great work is to love what you do. If you haven&amp;rsquo;t found it yet, keep looking. Don&amp;rsquo;t settle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奶奶</title>
      <link>https://cp0000.github.io/2015/04/05/nainai/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 10:35:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cp0000.github.io/2015/04/05/nainai/</guid>
      <description>我和弟弟从小是被奶奶带大的，直到我们前后出去念大学，才从奶奶身边离开。我们跟奶奶很亲。
奶奶是一个典型的农村妇女，她有三个儿子，两个女儿，另外还有一对继子，继女。二姑，也就是奶奶的大女儿，在二十年前患乳腺癌去世了。二姑走的时候，奶奶很伤心。每逢清明，她总是叮嘱我们记得给二姑烧纸。而爷爷，在我还未出生的时候就已经过世了。从奶奶口中得知爷爷是个脾气非常暴躁的人。爷爷过世的时候，我爸爸20岁不到，小叔叔15不到。至于奶奶和爷爷感情如何，奶奶没跟我们说过，我也未曾问起。
奶奶年轻时候生活的年代极其困难，这使得她养成了非常节约的习惯。小时候，家里面条件非常困难，我爸爸是木匠，每年都要外出务工，挣养家糊口的钱。每当我们想买些乱七八糟的的东西，奶奶都会告诫我们爸爸挣钱不容易，在外面打工很辛苦，不能乱花钱。奶奶会想办法帮我们家节约开支，隔断时间会让我和弟弟记日常支出的账，这个习惯我坚持到现在。
上学时，奶奶每天早起，给我们做饭，让我们吃完去上学。奶奶做的菜，口味偏咸。我最爱吃她煮的鱼，和红薯粉条。冬天的周末，三个人围着煤炉，吃热气腾腾的鱼，这算是少年时最开心的光景。
刚上大学的时候，爸爸打电话跟我说，你第一次一个人出远门，跟奶奶又生活了那么久，奶奶在家很想你，你要多打电话给她。这之后我养成了每个周末都会打电话给奶奶的习惯。电话内容大多数时候是我询问一下她的身体情况，奶奶跟我说一下她周遭发生的家长里短，让我在外头要注意安全之类的。有时候，我忘记打了，后来补打的时候，奶奶都会很担心的说：你怎么礼拜天没打电话。以为我出了什么事情。而我每次出门上学的时候，她都会包红包给我。这些红包，我没花，保留了下来留作纪念，弟弟也是如此。我们也是在最近才得知彼此做了相同的事情。
工作之后，只能在逢年过节的时候回趟家，看望一下奶奶。在家里，我和弟弟最喜欢做的事情就是坐在奶奶房门前的走廊上，陪着奶奶一起晒太阳。大多时候，弟弟陪着奶奶聊天，我只是呆坐在旁边，默默的听着。
近些年，奶奶一直说她自己身体不行了，估计时间不多了，还说假如真的走了，也不要回来，耽误了工作。每每听到她说这些，我们孙子辈都不太高兴，跟她说不要老是说死字。弟弟说，在今年春节的时候，他跟奶奶说，奶奶90岁的时候，他30岁，那时候，他也应该成家立业了。他说奶奶当时听到他这么说的时候很开心，还把这些话说给其他人听。而我也曾经幻想过能够带着自己建立的家庭回去探望她。
她今年86岁，近些年的日子过的孤单且并不顺心，时常生病。我在外头时不时会担心她的健康，偶尔还会做噩梦，梦见她走了，每次都会半夜吓醒，然后庆幸还好这只是个梦。今年3月18号的午后，农历的正月二十八，奶奶终于还是离开了我们。奶奶走的时候，我在从上海回桐城的路上，得知消息后我抬头朝家的方向望了望。
回家做丧事的时候，有段路，只有爸爸，弟弟，我三个人。爸爸说了句：奶奶走之后，整个人空空的，感觉生活没有意思。我“嗯”了一声。
奶奶走了半个多月，我们都非常想念她。
15年清明</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
